讀地理系你問我答

邊間u?
男女比例係幾多?

諗住出黎乞幾錢？

CU
男3女7

乞食

多唔多geopolitics野讀

火山點形成

GRM Year 幾

唔多

唔多 其實paperwork比較多
唔鍾意寫野唔建議讀

老鬼 勿起底

死圖？

板塊邊界 或者 熱點

係咪讀人文地理多過讀自然地理

係
CU 讀自然地理自己攞黎賤 有啲教授好hea 唔開名
人文地理啲教授唔錯

我地質物理major

巴打外國讀？

點睇全球暖化

點睇城市規劃比香港政府用剩黎做中港融合/地產霸權既工具？ (古洞北,粉嶺北,菜園村事件,觀塘重建...)

Agger

其實香港都幾搞笑, 同市民收完d 地 比私人市建局搞

Grad左多數搵咩做

點解grm lab d電腦仲勁過cs 果d

i7 16gb ram

諗住去邊到乞食?

都似係真嘅 雖則學過好多證據話全球暖化可能係假嘅 不過其實你用少啲都可以幫你慳唔少錢

香港啲城市規劃同歐美國家根本無得比

都係工商界 NGO 政府 抑或讀上去

垃圾222

唔知

Agger 我成日覺得地球喺會有個循環，而人類既存在只係加速左推動呢個循環。古時候有平均溫度係40幾度唔通又全球暖化咩，好想屌柒曬班戇鳩自大仔，地球存在左至少45億年，人類文明存在左6000萬年。只計近1000年科技覺得破壞到地球，人類係抵死既文明，固步自封、只係識諗自己。

留名

公開試地理咩成績入?

香港城市規劃只係Land Use Planning 比其他地方的Scope narrow 太多了

其實你無讀都得

利申：Geog A

係 太局限於土地利用 咩交通規劃 甚至社區規劃都根本無咁濟

地理其實有咩咁吸引你讀？

好少fail人，夠頹

喺

其實可以學下世界唔同地方發生緊咩事 仲有自然現象都幾得意 可惜既喺喺香港讀你好難學到 一黎教育制度 兩黎無咩資源 可能喺外國讀地理會開心好多

有無諗住做環保工業個d?
利申女神讀geog

你知唔知hku bu 同cu geog 大概有咩分別？ 點睇而家教地理d補習老師同日校老師？ 你知唔知邊個陳光潮教授？聽人講佢大學教地理好好 有冇教過你？

我覺得HKU 好d
major 少d credit
可以多d minor
同埋同類course hku深d ，呢點有好有唔好啦

Titus

Yes, grad左好耐

其實我都係cu人
fm 覺得自己major on9
想tran過嚟

下個sem reg咗grmd 1401
有冇咩tips/伏位

覺得今年邊隊拎英超冠軍？

今年邊個教

有無見過人geog轉去urban studies?

無

HKU 可以second major 讀好少科就major到
CU 就諗minor好啦 major都要讀好多科
BU 唔太清楚

我地理無補過習 日校老師有好有唔好 以前我個地理老師講書好撚悶

唔知邊個陳教授 無教過

唔好tran 過黎啦 呢邊仲on9
我以前有諗過tran出去
呢科人tran出去多過tran入黎

唔撚知

交通係運輸署班Engineer 搞，社區規劃就算la，規劃制度上從根本上不利民間自發

唉，不要說了
早知tran走

無
minor對家就有好多

成日落雨會唔會容易啲地震

唔會

想瞭解下geog

geog major有咩on9位
巴打pm?

其實得兩個stream
第一個係urban planning
第二個係GIS
首先你數學唔好唔建議你讀 因為其實呢科要有M1底
Natural geography 係CU 基本上無運行 如果你鍾意natural geography 建議你tran Earth System Science 佢地會比我地更專

讀左出黎好似咩都無讀過咁 所以唔建議你tran入黎 我覺得1401 已經係最好既course 你可以讀下拓闊下眼界算 其他唔建議搞

成科都on9
家陣無pm

好驚炒
利申：18DSE GEOG

點解美國名校如ivy school冇geog呢科？
想讀geopolitic 係咪要出國讀先得？

系你老母

利申：曲

好撚多大陸人 prof tutor全部都係 d英文

唔怕
溫好concept點都唔會炒

但係英國名校又有
美國傾向將geography拆到好細
因為地理嗰field好大

係 仲要啲英文

Grad左啲人多數做邊行？

姐係你讀physical geography 就要去番earth science 到讀
Btw,讀地理最好係咪去英國？

洗唔洗讀navigation嗰啲？

請問巴打你覺得cu earth system science好唔好 專唔專? 定其實伏嘢嚟

利申18dse諗緊讀唔讀ESSC好

英國讀緊physical geog留名
對住d火山冰川河流,有趣就有趣但真係覺得番到香港會乞食

利申：當年唔夠分入CU先出左國

英國倫敦讀緊
上年番香港做intern識到個讀緊GRM既人,聽落我覺得讀human geog個話其實香港讀都差唔多,如果想讀physical個人認為英國會好d,始終人地真係會放資料係呢方面既研究,剩係讀Quaternary Science個方面已經有趣好多

工商界比較多 60%左右
其實好少人教書或者讀上去

外國點都好過香港 英國啲地貌好靚 英國讀都唔錯

巴打幾時grad?有冇話想做邊方面既工？
我下年grad宜家仲好迷惘

唔洗

地理只會讀remote sensing 遙控觀察
GIS 地理資訊系統 唔係GPS GPS應該比IT人 GIS只局限於收data同分析data

識人讀得好爽
但你真心有興趣？ 本身理科底兼有興趣？

不用分得那麼清
唔緊要 大家一齊乞食

去英國其實仲好
有得去我都想去
利申：窮撚

想當年升大學,中學個地理呀sir係咁話唔好讀地理,真係會揸兜

香港無資訊
簡單啲嚟講 只係文憑製造廠
大部分人讀咗咁多年都唔會學到咩野
但當然每屆都有鳳毛麟角幾位出國繼續進修
香港精英教育係咁 差啲都要陪跑

出嚟乞食啦仆街 唔會有工見你囉

利申: GRM 老鬼

中六x 係地理黎緊dse 推唔推介讀地理

你都喺讀geog?

我grad咗 工就唔講 行頭太窄 講咗等於自爆

你打算做咩

佢無講錯

差d想講系你老母

老鬼握握手

唔推介
我覺得中學地理已經學夠了
大學讀啲野唔係無聊 但喺香港就算鳩數

上年Intern做左間NGO,都打算向環保呢方便發展

NGO 都喺好嘗試 我都試過喺NGO 做Intern
你同佢打好啲關係啦 將來都會考慮你先

係做得幾開心,不過認真chur,要訓身落去做

NGO 喺咁 但其實幾有意義

對自然地理都大興趣 特別大氣圈
X科係phy chem geog m2
睇落essc幾吸引

覺唔覺地理學科被高度商業化的香港邊緣化？
例如：大學投放資源減少

你鍾意就試下 自然地理有興趣 就讀ESSC啦
讀GRM 埋沒咗你
加油 考好啲巴打

覺

啫係你讀地理純粹興趣
如果我當年有呢勇氣就好

我冇理科底 驚essc唔會收我
但係我的確係鍾意physical/ natural geog
香港m1數我唔多清楚 (我係海龜fm)
我數唔得係咪注定食屎

想讀geopolitical,最好係咪去番politic 果邊？

雖然都過咗去
但我都無話後悔揀地理

Geopolitics?
喺

喺 讀Science要數底好

打錯左自膠
應該係番ir 既野rather than geog

本身想選地理但唔夠分入左soc sci
有咩煙腸做

Grm fm lm

咁你可以揀番major geog?

屌老母 edu點解唔收我
地理有5星都唔收
我真係鐘意地理嫁

Grad左留名，乞食中

若要生活好，咪做地理佬
利申 : GRM

屌GRM咁多連登仔

教大？ 地理教育？

老鬼握一握手

握手

係，冇啦都唔收我

好鍾意geog但我係dse失敗者

佢收好高分？？？好似新科嚟
Btw 地理教育已經飽和 根本比hku cu bu食曬
巴打咁你入咗咩最後？

唔好比個考試抹殺咗你對果科嘅興趣
考試其實唔可以全面反映到一個人真實能力
加油

利申：唔算特別鍾意地理

PlanD / esri 先算叫行頭窄

同意樓上, geog minor玩下好

GIS

利申：無興趣 只讀了2105

2105 exam

年年一鳩樣

Minor 我都啱屌家陣

啲人話地圖比例錯得好緊要，堅定流？

乞食科

又唔喺嘅 不過一定有唔準嫁啦
平日睇嘅世界地圖都唔喺符合真實比例

Describe and explain the industrial relocation in China between 1980s and 2000s

Iron and steel industry?
寶鋼

利申：唔想答

Iron and steel industry. Yes you are correct. Can you teach me how to to the above question of essay?